圖) 啲廢老冇人性到連價值7,800萬既樓都貪,去侵佔..

唔講以為幾千萬

太古城發生的史無前例槍殺親戚血案，背後隱藏着一個中產大家庭的爭產事件。《蘋果》追查後發現，女疑兇深信其離世的外婆留有一個位於鰂魚涌南豐新邨單位，懷疑遭血案中詹氏四兄弟姐妹所侵吞，才引發這場血腥槍擊案。

據知，女疑兇的母親阿卿的詹氏一家至少有6兄弟姐妹，除了長子為養子外，阿卿為大女，其弟妹順序為少芬、前駒、鎮基、小慧等等，一直相安無事，惟至女疑兇外婆離世後，留有一幢物業作遺產，理應由他們兄弟姐妹平分，可是女疑兇懷疑當中有人從中所梗，遲遲未有處理遺產分配；又懷疑遺產執行人不但「更改遺囑」，且還「向政府虛假申報」物業估值，更嚴重故意拖延遺囑執行。

直至其母2015年病逝後，女疑兇卻發現有人開始執行遺囑，令其母喪失分家產的機會，為此她曾要向政府部門介入調查真相。而其矛頭直指今次血案中，目前傷勢危始的四舅父鎮基，女疑兇去年就為此向四舅父提出質詢，又直指他將外婆的物業單位估值調低，因而對四名阿姨及舅父一直懷恨在心。

分左俾幾個人,每人1百萬
除左抵死冇野好講

其實佢係孝女

廢老打字真係睇唔撚明

如果係真 唔應該殺咗佢地呀 是但斬斷佢地啲手手腳腳等佢地死唔去咪仲好

算好啦 係街聽人講電話 好多時講緊一萬幾千 都同人反哂面 講完個電話你會知佢地一定唔洗再見 可能幾廿年朋友

好心啲就死既人處理好自己啲遺產先啦 呢到收埋一啲 個到又收埋啲一啲 盞搞

香港地 借你幾百蚊都無得翻轉頭啦

佢地唔係咁諗，我阿媽都係咁，你出聲又好似謀住佢咁，唔出聲又覺得有問題；真係要佛系爭產

每日唔知幾多人為左一個幾毫鬧個面紅耳熱

樓主咁把炮幾百萬唔放在眼內

我老母一早分好晒

窮人父母或成最大贏家

咁多人分得果百零萬

啲廢佬莫講話百幾萬，百幾蚊都可以嘈到面紅耳赤

咁撚有錢去私家醫院啦
癈老浪費資源

但呢單班廢老的確係有得分喎，不佢條女個阿媽死得早或者係遺囑執行得遲。

未就係專登拖到佢死囉

直至其母2015年病逝後，女疑兇卻發現有人開始執行遺囑，令其母喪失分家產的機會，為此她曾要向政府部門介入調查真相。

唔拖拖拉拉 可能有錢醫好啲病 唔洗死住
啱啦 一野射瓜班仆街 自己親家姐都謀

最撚憎呢D親人，射得好

巴打教路

senior ao, 完

個標題7，800萬，寫好D。如果7千萬直頭要用埋手榴彈

報仇

如果係真. 班舅父同阿姨為咗貪個啲錢搞到自己傷殘, 醫返都哂藥費

點解D廢老明明已經係用語音輸入法仲係咁鐘意用簡體字，真係狗改不了吃屎

何君彥話「殺無赦」

點解唔用其他方法
侄女：飲完茶，各位我車大家返去，係路囗等我。
然後去揸架七人車高速駛到.........

何君堯話架

點解篇文可以1999成咁，係咪得我睇唔明

有邊個位睇唔明

真。勇武

大佬呀，有幾多兄弟姊妹就分返開啦

有冇理由瓜左就唔分

800/5 160萬每人，而家死左 160/4 每人先多40萬，感情咁薄弱？

福氣來架🙏，一諗到係香港死做爛做買唔到一層200呎樓，一份人工養唔起冚家，喂！福氣來架🙏

港喱廢老

港喱廢青

我鄉下隻狗

福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路🙏福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路🍻

舒服😌 今次幫tb

好人好事

死者個D有仔女會繼承呢160萬架喎，除非你滅佢一房人

屌睇 title 以為七千八百萬

去中原睇今日樓價約值980萬至1000萬左右。當中間數990萬。

先DQ大哥唔係親生，再DQ槍手老母因為死得早，無福消受。分少2份，fat fat。

之後槍手嘈，廢老扮公道就施捨番一份俾佢。不過廢老心態係你本來無得分，所以就用折扣價去計數分錢，個630萬價格就係咁黎。佢哋心諗食差價360萬，剛剛好每人食多80萬。之前又分少2份，一來一回，每人可以食多成百萬，諗住食硬過細侄女。

“你本來無得分”，“我可憐你先分你一份，要就要唔要就擺”，“個侄女睇住佢大，我駛怕佢”...
最後公園啪啪啪，一拍兩散。槍手坐成世監，廢老唔死都殘。

一齊攬炒最開心

如果佢寫咁睇，班廢老抵

廢老: 人都死左 睇開d啦

分少份

每人都係多十零廿萬

攪到無左條命, 廢老真係

廢老 想食埋人地果份

你話我仆街都係咁講 射得好射得妙

屌你老味，個撚個死廢老無70都60幾，果百幾粒仲要爭 難聽啲講句，比撚晒你都唔洗得幾耐啦

屌你寫7-800萬啦
我仲以為你咁清高1000萬美金都路會貪

7, 800萬
7,800萬

有次去台灣旅行，聽到幾個廢蝗老為十幾廿蚊計嚟計去
好心咁窮就咪撚去旅行啦

屌那星以為過億爭產

就算女疑兇個阿媽死咗，佢唔係都有資格承繼佢阿媽應得果分㗎咩？

班舅父陷家產黎

七千八百萬

我意思班舅父拖到個媽死先執行，佢地都唔會有咩額外得益？個女照計可以繼承。

孝女 為母報仇天公地道

大快人心
呢D廢老抵死

希望醫院幾件廢老做植物人,用幾百萬去吊撚住條命.

殺

最估唔到竟然真係爭家產，成班都就香有咩好爭

班廢老下一代呢,去醫院拜山果班呀. 睇野咪咁表面

廢老

抵撚死
諗住人多蝦人少
大蝦細
結果遇著個勇武派

睇成七千八百萬

睇到一定忍左好耐 政府又幫唔到佢，一定執行私刑
仲要有槍，普通人可能帶刀斬死親戚

大哥是養子 不是親生 分給他有違香港法律的
要分別人仲要講法律? 重點係你當唔當佢係大哥啫

屌 咁宜家點分呀 死唔去果件心諗

睇完你個標題我以為你講緊7000幾萬

疑凶最錯係冇殺哂咁多個

係呀，阿媽死遲過阿婆，照有得分，只係而家變成阿媽的遺產。

報導話條女搵過政府救助，政府實耍佢叫佢民事訴訟，條女應該係覺得煩，決定殺咗佢地簡單d

重點有時唔係幾錢 係度氣
屌 個老母一死班兄弟姐妹成班係到分家產 仲突登唔比你 話晒都親人 我當你親人 你要我含撚
之後諗返個老母死得幾慘 班友就開心分家產 發死人財仲咁開心得戚
唔知你會點

有時唔單純錢既問題 入咗獄佢都用唔到筆錢 氣可能先係最大問題

我覺得唔係為仔女，班老嘢係為咗自己姐

其實都應該要跟遺囑，如果遺囑有寫分俾佢，係唔係親生都冇影響。

但未執行遺囑
佢死左先執行情況會唔會唔同？

TB vs 廢老，打和啦

殺一個又坐終身, 殺4個又坐終生
而家死剩幾個仲分大份左

為邊撚個佢地都唔應該搶人遺產

係 最唔氛氣班仆街親戚等佢老母死左先執行遺產 一個女人仔冇人理 咪一獲熟 正一仆街含家產

朋友係律師，早前討論過類似情況，佢話唔會

都係醫院俾

槍手邊識咁多

7,800 同 7-800 可以好唔同

廢老：街口咁熱，我地喺商場涼住冷氣等你啦
侄女：

餘生攤起張床度都抵啦,好過俾佢就咁死.

咪即是納稅人畀
但畀左可以令班廢老要死唔死咁
又幾值得

低能死

有樓又煩冇樓又煩

班廢老好大咬

貪百零萬就冇條命

可能佢阿媽等個筆錢救命

屌你老母樓主你講乜春呀

係本身一人有百零萬 幾條廢老想貪到盡 貪多三四十萬

老實講呀 親戚一講錢 仲衰撚過同你朋友計飯錢
唔怪得人 貪心就係咁 抵架喎 人地命就一條 搵支鎗射鳩死你冇得怨

抵射
死廢老謀人身家
分左佢拎去風光大葬/醫藥費用
啦

我婆婆都有層樓
婆婆依家仲好健康
但細舅父已經講左話我媽同姨媽個d係女無得分
大舅又無生仔應該分少d喎
cls當自己就係法律咁
我同我媽講只要係直屬子女就有得分
咪聽佢9up

魚蛋論

廢老抵死

其實金額未必係重點
反而係一場親戚竟然存心設局呃你
呢樣先令人諗唔開

如果有朋友爭你幾百蚊唔還
你都會同佢反面
唔係在意嗰幾百
而係你當人朋友
人哋又當你咩

咁你尼方面好難講！老人家真係重男輕女得好緊要 婆婆真係未必想分比你地

呢

都唔知會唔會偷偷地提佢呀婆去立遺囑

婆婆咁健康已經謀著佢層樓，你細舅都幾撚賤

好憎D大愛左膠既理論
"你先郁手就唔岩"
"你用暴力就一定錯"

究竟要幾憎一個人先會用自己下半生去換你地條命 暴力升級必然係和平方法解決唔到既下一步 大愛左膠仆街死啦

個輩人真係講明只分比仔，好彩我係著數個邊

The Punisher

GOOD JOB

廢老,我真係恭喜你呀,係下面住大屋啦

好彩佢有槍ja
用刀一打四真係未必打得贏

所以我老豆老母早幾年賣左層樓,
拎晒d錢退休洗晒佢,
呢幾年1年去幾次歐遊,
東南亞更架數唔晒。
就係為左第時走左唔使爭產。

利申: 獨子

一樣得，普通人未必得，但佢有軍事底子

都未必架
我見過個空手道黑帶俾3個人圍住打到仆街

我個親戚圈遺產得果五六皮野都爾虞我詐、最終不和收場啦

24孝父母

大陸舊屋 換左兩間樓 190平方米
但兩間加埋210 平方米 要補錢
補錢我同阿媽俾 裝修阿媽老豆
但分就我一間 家姐一間 佢果間仲可以放租 我果間自住

公平咩

垃圾標題

婆婆唔打算立遺囑
佢話細舅父對佢好差唔想比層樓佢

但早年層樓落醫婆婆加細舅名
因為當年細舅生左2個仔
而且以前無依家對婆婆咁衰
反正d人講到錢真係可以六親不認

親戚唔意外 衰過朋友

你千萬唔好俾佢寫遺囑 佢一寫就可以rule out條例

你同你老母食定屎都得

原來養子無得分架咩

證明槍權幾咁重要

咁睇的話，個女保鑣做得啱﹐一槍射瓜佢，唔使浪費醫療資源

7800萬梗係貪啦

五六皮

咁都得

【14:55】62歲傷者搶救無效不治，令槍擊案增至兩人死亡

太古城鰂魚涌公園昨日發生爭產開槍殺人案，女保鑣涉嫌槍擊兩舅父和兩阿姨，最新造成2死2傷()。女疑犯仍然被警方扣留調查。案中被槍殺及受傷的全部是疑犯母親的弟妹，分別是現年80歲的大姨少芬、72歲大舅父前駒、62歲細舅父鎮基及60歲細姨小慧。其中大姨少芬頭部中槍，後腦前額被子彈射穿，送院搶救後不治。

細舅父鎮基頭、手及肺受傷，搶救情況一直危殆，延至今午不治；大舅父左上臂中槍，送院時危殆，至今早情況有好轉，由危殆轉為嚴重；細姨左上臂中槍，清醒送院，經搶救後穩定。

得番2個人分了

唔立遺囑咪即係要分比佢

可能另有內情

死剩果兩個就爽啦，少咗兩個分 多謝兇手都黎唔切。

冇死個兩個一定好開心，又分少兩份

殘左個幾件而家應該諗緊有幾多錢多出黎分

個遺產執行人最仆街，係咁拉布，等大家姐死左即刻賣樓，死不足惜

788 萬 五個分變四個分
每人分多3-40萬到
咁就要害命

廢老點會讓打字，分明手寫，最憎人用手寫而又揀殘體字

好明顯見佢啊媽就死
唔想分俾佢
如果有百幾萬 可以囉去醫病
醫唔好都可以享受下啲錢

死果個可能又有得分 本來中位置 宜家無啦啦變咗串咗條正Q 肥肥

層樓既然有細舅名
生死契嘅話應該其他所有人都食得屎，除非細舅先走

7,800萬

佢地咁老,死唔死都係留比仔女架啦

廢中真係廢中
自己捱唔到就想靠遺產
少少抗壓力都無

其實應該係你外婆最錫你細舅,本來就諗住留層樓比佢既
又廢事你地依加問佢點解淨係留比細舅,所以咪扮傻話大家都有份分lo

以暴易暴始終都係唔岩，有咩咪坐底齊齊傾掂佢囉

都80幾啦

個姨甥女好似仲開緊公司？

最重要係你阿婆意願要清楚寫低，寫好平安紙少好多爭拗，外人又好難知對錯。

例如個仔/女 好仆街，所以遺產唔留俾佢。倒轉又有人立心不良想食埋其他人個份。

價值 7 , 800 萬。
屌你老味

係 阿婆講野都好信

養子 加 五兄妹
點解對話會講分七份定八份？
仲有一個人喺邊個？

大概明白點解要殺人
上到庭一大堆求情理由
望個官輕判

每個家庭都有呢啲人
而我有兩個呢啲大佬

有啲唔係！我朋友啲舅仔冇結婚財政鬆動成日買野比佢！

識兩個家庭都係個女謀住層樓。。。唉！香港人真係為樓瘋狂

呢個鎮基係最仆街

我老豆幾兄弟又係爭緊呀婆留落黎層樓
成日嘈，一d想趁高賣左分錢，一d想租出去長渣等升更高
好彩唔係成日見（約都唔見面個隻），如果唔係都係咁，差在唔係拎槍姐

唔計養子就7份
計養子先分8份
應該係仲有兩個人未提及
反而好奇網站提及嘅「魏敬東」係咩人

以為爭幾千萬

自膠，原來網站4個姓詹嘅人有個叫鎮廣案發時冇出現，應該係仲有一個未知

抵撚死 想要樓呀？燒比你落去慢慢住啦 幾大間都有

有無連登仔幫手去拔喉

有無興趣買支槍

女事主希望政府介入，政府睬你都傻
自己事自己了
真英雄。

反而我睇到 係呢個和理非非既世代
出呢d新聞先能夠警惕世人 你未遇過惡人講真 佢算好人啦 買漒水淋你 電油燒你
救返你都哂藥費
凡是太盡 自招惡果

理論上兇手有得分，咁依家殺左人仲有冇得分

靠山山倒，靠人人跑, 靠自己最好~

唔係錢嘅問題,係道義嘅問題.今次係仗義殺人.

父母之仇不共戴天

理論上佢阿媽死咗, 外婆d 遺產先開始分
請問佢點會有得分呢？

唔搶身家班廢老邊有錢俾住院費

咁老就咪鬼同人爭啦

做得好 如果係古時佢就係英雄

唔係好肯定呢個位

個阿媽係死咗，但會唔會個女有資格繼承咁

有得分，除非外婆寫遺囑，如果唔係都有得繼承母親遺產

係lor, 所以其實班舅父延遲執行遺囑，係咪唔影響自己分幾多，反正都係咁多份，只不過大家姐果份去咗佢個女。

就算個女槍手因為何媽死咗無得分
嗰4條廢老都應該念在姊弟情
分一份俾個女搶手啦

4大廢老算得太盡，自招反噬

唔知，不過剩睇果幾張圖，擺明蝦細姪女，層樓賣15年價，哈，貪到咁，分分鐘轉手賣比自己人，貪到出晒面

你估TB好撚好恰

屌 睇標題以為7800萬 心諗開槍都好合理
仆街原來得果7至800萬

仲賤過15年價，何必呢，自己細姪女都呃

如果真係有人諗住拖到大家姐死左就唔駛分俾tb凶手

咁今次二家姐同舅父俾人射瓜左，咁呢兩個死者既配偶同仔女一樣無得分

咁捱左槍都唔死既細妹同舅父就抵捱呢槍啦，前後分少三份

爽!

老老豆豆 佢做保標我諗一年都儲到100萬喇 佢真係多鳩魚

Winner take all

幾十歲捱完呢槍都唔知仲郁唔郁到
你估中槍真係好似tbb咁三個月後冇事咩
分分鐘訓一病床

自己搵一百萬同比人搶一百萬差好遠喎

仲有係條氣唔順呢

個舅父wtsapp問佢，如果你接受不按市場價格（即是低一點），第日不要追討我。

個msg咁古怪嘅

不如極端d先

假如一個老人家啱啱過身，佢嘅遺產分比佢嘅子女，但其中一個女係好多年前已經死咗，不過呢個女係有個仔嘅，咁呢個仔係咪有權繼承佢阿媽應得果份？

我就覺得係有，但我唔肯定。

就算吞埋女槍手嗰份
4大廢老每人都係分多幾十萬

為咗貪多幾十萬而命都無埋，抵死

梗係唔係啦，蘋果問左律師，佢媽死左會分比個女㗎

【槍擊爭產】若遺囑沒有列明 律師：雙親遺產將歸子女所有

你個標題睇死人， 7,800萬
如果呢個數，點止射4個咁小呀，射哂咁多個呀

睇下呢度，原本果份就係佢媽嘅，佢媽死左咪變左佢媽嘅遺產，兇手咪有繼承權囉。

有無認真睇㗎你

你認真睇完份新聞先啦

睇咗做七千八百萬

個四舅唔係中好多槍㗎咩，點解反而六舅不治

你呢段係講女疑犯自已懷疑，我果段就律師意見，你閲讀理解係咪連F都無？真係膠都費事比

我都覺得係為報仇
唔係話佢開保鏢公司咩 點會為果一百幾十萬 坐幾廿年監 賠哂自己既前途聲譽

頭

你仲搞笑啦，閲讀理解都跌到U

好似四舅先係最仆街，我諗槍手依家應該好嬲